林鄭指香港加入內循環 中大中國研究適合港青

港版國安法生效個多月，警方拘捕多人，據報通緝多名海外人士，林鄭接受央視中文訪問時形容，《國安法》有「震邪」之效，而受到制裁，香港公司或專業人士現在較難打入外國市場，「我們就必須把我們的重點轉到內地龐大的市場，尤其是在我們毗鄰的粵港澳大灣區」。

中國歷史千變萬化，錯綜複雜，令人讚嘆，亦令人困惑。今天，中國是世上人口最多的國家，也是崛興超級強國，力量不容忽視。因此，引領不同文化背景的學生理解現代中國眾多面貌的課程，一直需求甚殷。中文大學的中國研究重視跨文化交流，因此備受注目，顯得突出。中大開辦的中國研究課程，旨在指導學生從學術及親身體驗之中，深入了解中國這個國家。

中國研究中心主任科大衛教授說，他們教學方法靈活，能因應學生的需要而調節教學方式。這個方法有助學生適應在大中華地區生活，更有效地學習文化和語文。他補充說：「我們提供小班學習的體驗，課程老師對學生亦會充分提供意見及支持，而且我們鼓勵文化融合。」

「這課程是中文大學最多樣化的課程之一。同學的背景和我的完全不同，和他們相處，我很快便明白到：大家從多個觀點來看同一個問題，最後仍可以有不同的詮釋。」

中大的中國研究課程另一特色，是非常着重中英語文技巧。校方利用在本地及中國大陸的網絡，為學生提供個人化的實地考察和實習科目，並鼓勵學生學習語文時多接觸當地人士，活學活用。Soohyung發覺，在中國大陸的實地學習體驗不但有利學習語文，也能增強他對文化的理解能力。

玩(半)鎖國

收皮啦

利申 ust gcs

Global China Studies

係咪cls架林鄭，返回農耕時代咩

佢越講，啲有能力嘅人就越係逃港

Push

大中華帝國研究學有前途

好似連登有個POst 係屌呢個program

係咪痴撚線
香港9成野都要靠出入口

毗鄰的粵港澳大灣區

毗鄰咁個港係指咩地方？

條友中文白痴？

科大衛好似讀Princeton university.

科大衛（英語：David Faure）（1947年－），知名歷史人類學家、華南史專家。
早年畢業於聖保羅書院及香港大學歷史系，後來於普林斯頓大學取得社會學博士學位。現任香港中文大學歷史系教授。

普林斯頓大學博士。

收禁低分就收皮啦

中國研究主要收外國人
條友真係唔識

攪北韓化

拖全港陪葬

港官吹捧既野... 好自為之

777認證